{
    "question": "Membuat pertanyaan wawancara tentang wisata",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jumlah pengunjung tempat wisata tersebut, keuntungan pendapatan ketika hari libur,",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "apakah tempat wisata tersebut selalu ramai oleh pengunjung ?<br>apakah keunggulan dari tempat wisata tersebut?<br>apa tempat wisata tersebut dapat di jangkau oleh semua kalangan?<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-letak-indonesia-dikatakan-strategis-907",
            "question": "Mengapa letak indonesia dikatakan strategis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Letak Indonesia dikatakan strategis karena </strong>Indonesia merupakan negara yang terletak di posisi silang yang berarti Indonesia berada di dalam jalur pelayaran dan perdagangan dunia yang sibuk, sehingga posisi ini dapat memberikan pengaruh yang baik dan dapat menunjang devisa Indonesia.</p><p><em>Berikut Penjelasannya :D</em></p><p><strong>---------------------------------------</strong></p><h2>Pembahasan :</h2><p>Sebelum Nisa bahas lebih lanjut mengenai letak Indonesia yang strategis ini, mari kita mengenal terlebih dahulu mengenai letak geografis negara kepulauan ini yaitu negara Indonesia :)</p><p></p><h3>Pengertian Letak Geografis</h3><p>Adalah suatu letak negara yang dimana letak ini dapat diketahui <strong>berdasarkan kenyataan suatu negara </strong>yang dilihat dari atas permukaan bumi. Letak geografis tentu berbeda dengan letak astronomis karena letak astronomis adalah suatu letak negara yang dilihat berdasarkan garis lintang dan bujurnya.</p><p></p><h3>Letak Geografis Indonesia</h3><p>Secara geografis, negara Indonesia adalah negara yang terletak di antara 2 benua yaitu benua<strong> Australia dan Asia</strong> dan di antara 2 samudra, yaitu <strong>samudra Hindia dan Pasifik</strong> sehingga, letak ini dapat memberikan pengaruh bagi negara Indonesia.</p><p></p><h3>Pengaruh Letak Geografis Bagi Indonesia</h3><p>Posisi Indonesia secara geografis ini tentu memberikan pengaruh bagi bangsa Indonesia sendiri, apa sajakah pengaruh yang dapat kita ketahui?</p><ul><li>Indonesia menjadi negara yang<strong> terletak di posisi silang </strong>yang berarti Indonesia berada di dalam jalur pelayaran dan perdagangan dunia yang sibuk, sehingga posisi ini dapat memberikan pengaruh yang baik dan pengaruh ini dapat menunjang devisa Indonesia.</li><li>Indonesia akan <strong>banyak mendapat pengaruh kebudaayaan dari luar </strong>(seperti dalam berpakaian, dan lainnya). Pengaruh kebudayaan ini tidak semua dapat kita terima, karena beberapa pengaruh kebudayaan dari luar tidak sesuai dengan peraturan Indonesia dan harus kita hindari. Sehingga, kita harus berhati-hati dalam menerima pengaruh tersebut.</li><li>Indonesia menjadi negara yang <strong>memiliki iklim muson</strong> yang dimana iklim ini menyebabkan Indonesia mengalami musim hujan dan musim kemarau.</li></ul><p><em>Semoga Bermanfaat &gt;w&lt;</em></p><p><strong>-----------------------------------------</strong></p><h3><strong>Pelajari Lebih Lanjut :</strong></h3><p>Letak Geografis Indonesia =&gt; https://brainly.co.id/tugas/701170</p><p>Pengaruh Letak Geografis =&gt; https://brainly.co.id/tugas/13182578</p><p>Indonesia Dalam Cross Road =&gt; https://brainly.co.id/tugas/23574371</p><p><strong>===========================</strong></p><h2><strong>Detail Jawaban :</strong></h2><p><strong>Mapel : </strong>IPS (Geografi)</p><p><strong>Kelas : </strong>7 SMP</p><p><strong>Materi : </strong>Bab 2 - Kondisi Geografis Indonesia</p><p><strong>Kata Kunci : </strong>Letak, Indonesia, strategis</p><p><strong>Kode Kategorisasi : </strong>7.8.2</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-perwakilan-diplomatik-dengan-konsuler-298",
            "question": "Perbedaan perwakilan diplomatik dengan konsuler",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mengenai<em> perbedaan perwakilan diplomatik dengan konsuler </em>akan dipaparkan secara ringkas pada bagian <strong>Penjelasan </strong>berikut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Perwakilan diplomatik</strong></p><ol><li>Merupakan perpanjangan tangan dari negara di suatu negara lainnya yang memiliki hubungan diplomatis dengan negara asal.</li><li>Setiap negara memiliki jatah untuk mendirikan satu kantor pusat di negara mitra.</li><li>Memiliki hak ekstra-teritorial.</li></ol><p><strong>Konsuler</strong></p><ol><li>Secara lebih mendetail, seorang konsuler berfungsi untuk membina hubungan dengan daerah yang terdapat pada suatu negara yang memiliki hubungan diplomatis dengan negara asal dari konsuler.</li><li>Setiap negara berhak memiliki lebih dari satu orang konsuler.</li><li>Tidak memiliki hak ekstra-teritorial.</li></ol><p></p><h3>Pelajari juga</h3><p>Pengertian perwakilan diplomatik https://brainly.co.id/tugas/74616</p><p>Tugas dan fungsi konsuler https://brainly.co.id/tugas/8919304</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-solusi-jangka-panjang-menciptakan-sistem-ketahanan-neg-849",
            "question": "Salah satu solusi jangka panjang menciptakan sistem ketahanan negara yg tangguh adalah... a.pengiriman tenaga kerja b.kunjungan ke luar negeri c.pendidikan bela negara d.pengentasan kemiskinan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mnurut sya, pndidikn bela negara sngat pntig..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya jawabaannya c\nkan bela negara artinya usaha untuk mempertahankan NKRI dari serangam maupun ancaman musuh...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-demokrasi-mohon-dijawab-254",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang demokrasi? mohon dijawab.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Demokrasi berasal dari 2 kata bahasa Yunani, Demos dan Kratos. Demos yang mempunyai arti rakyat\u00a0dan Kratos yang mempunyai arti kekuasaan. <br>Demokrasi adalah\u00a0kekuasaan ditangan rakyat oleh rakyat dan untuk rakyat.\u00a0Maksudnya\u00a0\u00a0pemerintahan rakyat pemegang kekuasaan tertinggi dipenggang oleh rakyat. Sistem pemerintahan dalam rangka mewujudkan kedaulatan rakyat yang dijalankan oleh pemerintah demi kesejahteraan bersama.<br><br>Indonesia merupakan salah satu negara yang menganut sistem demokrasi dan salah satu ciri demokrasi adalah dalam pengambilan keputusan bersama maka dijalankan dalam suatu forum bersaam yaitu musyawarah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-mengapa-bagi-indonesia-globalisasi-itu-dipandang-652",
            "question": "1.\u00a0\u00a0 Jelaskan, mengapa bagi Indonesia globalisasi itu dipandang\r\n penting?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena negara berkembang\u00a0seperti\u00a0Indonesia butuh globalisasi untuk menyerap hal-hal dari negara lain seperti teknologi, modal, sumber daya, dll yang dapat digunakan untuk membangun negara kita.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-hubungan-internasional-669",
            "question": "Jelaskan pentingnya hubungan internasional!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : IX</strong><br><strong>Pelajaran : PPKn</strong><br><strong>Kategori : Pergaulan Internasional</strong><br><strong>Kata Kunci : Penting, Hubungan Internasional</strong><br><br><br><br><p>Hubungan Internasioal amat penting penting bagi suatu\nnegara, karena \u00a0diyakini bahwa tidak ada\nnegara yang dapat berdiri sendiri terutama pada masa modern seperti sekarang. Dalam\nhal ini, dengan adanya hubungan internasional, pencapaian tujuan negara akan\nlebih mudah dilakukan dan perdamaian dunia lebih mudah diciptakan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun menurut Mochtar Kusumaatmadja, hubungan dan kerja\nsama internasional timbul karena adanya kebutuhan yang disebabkan antara lain\noleh pembagian kekayaan alam dan perkembangan industri yang tidak merata di\ndunia sehingga disimpulkan bahwa terdapat bentuk saling ketergantungan dan\nmembutuhkan antarbangsa yang terjadi diberbagai bidang kehidupan baik\nperdagangan, kebudayaan, ilmu pengetahuan, keagamaan, sosial maupun olah raga.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Selain itu, hubungan dan kerja sama internasional juga\npenting guna hal-hal sebagai berikut : </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Memelihara dan menciptakan hidup berdampingan secara\ndamai dan adil antarbangsa di dunia</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>b. Mencegah dan menyelesaikan konflik, perselisihan,\npermusuhan atau persengketaan yang mengancam perdamaian dunia sebagai akibat\nadanya kepentingan nasional yang berbeda di antara bangsa dan negara di dunia</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>c. Mengembangkan cara penyelesaian masalah secara damai\nmelalui perundingan dan diplomasi yang lazim ditempuh negara-negara beradab,\ncinta damai dan berpegang kepada nilai-nilai etik dalam pergaulan antarbangsa</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>d. Membangun solidaritas dan sikap saling menghormati\nantarbangsa</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>e. Membantu bangsa lain yang terancam keberadaannya sebagai\nakibat pelanggaran atas hak-hak kemerdekaan yang dimiliki</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>f. Berpartisipasi dalam rangka ikut melaksanakan ketertiban\ndunia berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>g. Menjamin kelangsungan hidup suatu bangsa dan negara serta\nkelangsungan keberadaan dan kehadirannya ditengah bangsa-bangsa lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-tujuan-negara-kesatuan-republik-indonesia-314",
            "question": "Sebutkan 4 tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-melindungi segenap bangsa indonesia dan seluruh tumpah darah indonesia<br>-memajukan kesejahteraan umum<br>-mencerdaskan kehidupan bangsa<br>-ikut serta melaksanakan ketertiban dunia berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. melindungi segenap bangsa indonesia dan seluruh tumpah darah indonesia<br>2.memajukan kesejahteraan umum<br>3.mencerdaskan kehidupan bangsa<br>4.ikut melaksanakan ketertiban dunia berdasarkan kemerdekaan,perdamaian abadi,dan keadilan sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pelaksanaan-politik-luar-negeri-ri-yang-bebas-dan-aktif-462",
            "question": "Bagaimana pelaksanaan politik luar negeri RI yang bebas dan aktif pada masa Orde Baru dan Orde Lama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelaksaan politik luar negeri bebas aktif Republik Indonesia pada masa orde lama adalah dengan mencetuskan gerakan non-blok, yaitu gerakan yang tidak memihak siapapun. Indonesia pada masa orde lama sangat aktif dengan gerakan non-blok. Namun, Indonesia tidak sepenuhnya memegang sistem non-blok karena Indonesia terlihat lebih berpihak ke timur yaitu Cina dan lain-lain.<br><br>Pada masa orde baru, pada zaman Presiden Soeharto Indonesia masih memegang prinsip bebas aktif yaitu dengan aktif di organisasi dunia dan kerjasama antar negara. Indonesia juga bersikap bebas dalam mengambil sikap.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-makna-yang-terkandung-dari-lambang-negara-burung-garuda-354",
            "question": "Sebutkan makna yang terkandung dari lambang negara burung garuda dan makna bhineka tunggal ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bulu\u00a0Sayapnya berjumlah 17 yang bermakna tanggal kemerdekaan indonesia<br>bulu dadanya berjumlah 45 yang bermakna tahun kemrdekaan indonesia<br>bulu ekornya berjumlah 8 yang bermakna bulan kemerdekaan indonesia<br><br>Bhineka Tunggal Ika = berbeda2 tetapi tetap satu jua",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Burung Garuda<br>Burung Garuda merupakan burung mistis yang berasal dari Mitologi Hindu yang berasal dari India dan berkembang di wilayah Indonesia sejak abad ke-6<br>-Perisai<br>Perisai yang dikalungkan melambangkan pertahanan Indonesia<br>-<span>Pada bagian bawah Garuda Pancasila, terdapat pita putih yang dicengkeram, yang bertuliskan \" BHINNEKA TUNGGAL IKA \" yang ditulis dengan huruf latin, yang merupakan semboyan negara Indonesia. Kata \u201cBhineka\u201d berarti beraneka ragam atau berbeda-beda, Kata \u201cTunggal\u201d berarti satu, dan Kata \u201cIka\u201d berarti itu. Perkataan bhinneka tunggal ika merupakan kata dalam Bahasa Jawa Kuno yang berarti \" berbeda-beda tetapi tetap satu jua \"</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lembaga-lembaga-yang-menjadi-sarana-pelaksana-demokrasi-166",
            "question": "sebutkan lembaga-lembaga yang menjadi sarana pelaksana demokrasi dalam kehidupan bermasyarakat, berbangsa, dan bernegara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lembaga2 --&gt; (DPD, DPRD, DPR, MPR) Lembaga legislatif, (PRESIDEN, KEMENTRIAN) lembaga eksekutif, (MA, MK, KY) lembaga yudikatif.. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}